（新手打文）那年，我為左發達去左做全職義工。

Hello 大家好，

今次係我第一次寫故仔

眼見而家係網絡上／街邊都有好多不知名既籌款活動，
突然同朋友靈光一閃諗住寫個關於做義工既故仔

照字面睇「義工」應該係唔會收任何錢／報籌

但依篇故係講述男主角為左發達而走左去做全職義工

我都知甜故好受歡迎我都成日睇甜故

但依個故加唔加甜就遲啲先知
一齊諗果個朋友叫我咪咁重口味道 事關我想加甜落去男主角同40歲義工阿嬸度

唔講咁多

大家有興趣可以留個名

多謝大家 膠已準備收

《 1 前言 》

2017年 春

「 沈家傑你同我入嚟！」

「你交啲乜野比我！你同我死返出去再做過，今日收工前交比我！」我上司叫左我入房鬧我鬧到全office都聽到

我，沈家傑，ive畢業，今年都成25歲，但係仲搵緊萬二蚊一個月，升職？又點會輪到我吖，同公司個FG仔都拎緊萬五蚊一個月，我依啲成世仔打份牛工逗份糧，好在屋企早幾年排到公屋，如果唔係搵埋都唔夠交租，仲要同老豆老母屈係間得百零呎既劏房度。係香港，要生存都好辛苦。

唉，今日又OT到九點。

「傑仔，又咁夜先返，冇留你飯呀自己淥麵食啦，你睇下人地啦隔離呀屋阿強入左港大讀醫仲要識左個靚女女朋友，你睇下你日日開OT，但又搵得雞碎咁少，阿媽同你阿爸老喇，照顧唔到你好耐，叫你細個比心機讀書架啦，大學都考唔到仲邊搵到錢⋯⋯」

阿媽既聲音係我腦入面已經自動mute左，

每個月尾佢都會重複同樣既對白，由每次聽到我好炆，到而家我已經習慣左，或許依個係我既命運，成世餓唔死但搵唔到大錢⋯⋯

《 2 楔機 》

返到入房，我攤係床望住因為訓上格床而每一日差啲錫到既天花板，打開whatsapp，發覺可以比我呻下既朋友都冇乜，

我開始碌Facebook，每日既新聞都係果幾種，唔係特首選戰就講中共，開始睇到我有啲政治冷感。

【蘋果新聞：林鄭$500贈內地丐幫】

而家做乞衣都仲好搵過我，閒閒地一日坐下都就快高過我日薪，又冇OT又唔洗受老細氣更加唔洗用腦。

不知不覺，我已經恰著左。

我眼前出現左一張又一張既銀紙，有500蚊、有100蚊、都有好多張20蚊，

「嘩！發喇今次，今晚可以食24蚊餐再加大喇！」我心諗

我一轉頭，發現早兩年因為糖尿病搞到要截肢既三舅公做乜同我一齊坐左係地下，

隔壁仲有個牌寫住：

可憐我地依對相依為命既舅子，老人院床位有排等，傷殘津貼又唔夠洗。

「阿三舅公，乜你唔係返左大陸度住既咩，搞咩返左黎香港仲要我同你坐左係街邊呀？」我問

「咪咁大聲啦傑仔，而家係香港講下自己有幾慘幾咁可憐已經會有人比錢仲好好搵架，香港700萬人每人都比一蚊你，你都已經有700萬喇，仲洗返工咩，喂，你都肉緊啲啦有人睇緊喇」

突然傳黎好嘈既嘟嘟聲，原來又係個死人鬧鐘響，又要起身繼續做港豬喇唉
不過突然靈光一閃，

平時地鐵站出面成日都有班人阿伯阿婆係度籌錢，捐去邊又真係唔知，但又好多人會比錢落去，

如果都有人捐錢助養我依個廢青，我就真係可以䟴䠆腳唔洗做。

不過諗咁多做乜吖，沈家傑快啲刷牙洗面返工啦柒頭！

LM

支持

文呢？

樓主 文呢？？

《 3 老人院之行 》

經過上次，我開始諗依個會唔會係一個發達大計，䠆䠆腳就有錢收又唔洗受氣，

但做乞丐比人見到咁無面，做義工叫人捐錢比我洗又唔知得唔得呢？再唔係巴結樓下公園班廢老，佢地出去扮慘扮可憐，我就同佢地合作抽返佢地佣，就算賺唔到多都可以幫補下。

幾日後，我經過社區中心張貼左一張星期六老人院探放既義工招募通告，

機會黎喇飛雲！我第一時間走入社區中心同個阿姐報名，可謂知己知彼，百戰百勝，要混入佢地首先要了解佢既既喜好。

「唔該，星期六個義工活動仲有冇位呀？我想報名呀！」

「緊係有喇，麻煩填左份表先吖，我再同你講解下個活動詳情。」

「而家啲後生仔好少可好似你咁有心，星期六日都抽時間做義工，好多都會寧願去返Part Time賺下錢就算。」

我心諗，如果唔係想識多啲廢老，我洗鬼同你地晒時間咩，有時間我訓多幾個鐘唔好？

「係呀，幫到人自己都開心，同埋我好鍾意老人家架！」聽到自己講依句野，我不禁打左個冷顫，真係仲虛偽過講粗口會打冷顫。

星期六朝早，我九點鐘就到左老人院門口，當然不出所料在場既好多都係啲師奶黎幫手，

老人院入面充滿一陣又一陣既老人味，好多人對老人味既定義都好唔同，而現場就係白花油味撈啲飯味再加啲止痛貼既味道，入左黎一陣仿佛自己都老左廿幾年。

係老人院既氛圍下，我既腳步都開始變得慢左，為左融入依度既氣氛我對佢地扮到好親切，亦都擺低平時對佢地既怨念，開始陪佢地傾計，當然開場白離唔開當年我點點點，當年打日本仔又點點點。
到底係佢地果個年代既人先會咁，定係人老左就鍾意回想年輕時既一切？

或者到我地依一代老左既時候，我地都會變到好似佢地咁鍾意瘋狂回帶，同一個故事無限loop，講極都唔會厭，到時候班細路又會嫌我地依班老野煩，一直循環。

其實同老人家傾計唔難，只要係佢地講緊野既時候係啲適當既位加句嗯、哦、係呀⋯ 我腦入面放空都唔會比人發現。

此時，有個睇落都起碼八十歲既阿伯篤下篤下枝柺杖行左過黎，坐左係我同黃伯隔離。

多謝你 原來真係有人睇， 本身諗住見冇人睇諗住棄故算

Sor 出文有啲慢 多謝你追我文 係寫野動力

《4 利益 》

「後生仔，頭先我個女俾咗封利是你喎，分番一半嚟」

「阿江伯，你係咪睇錯左啊！你個女邊有比利是我呢」

「唔好扮嘢我個女次次上嚟都有5舊水利事比派飯個明嬸，明嬸返咗鄉下先至搵你地班後生仔嚟做義工，快d攞出嚟」江伯直情好似古惑仔逗d小學雞攞錢咁既樣

我摸摸褲袋，忍唔住屌左聲出嚟，點解佢個樣咁懵心水會咁清㗎，頭先派完飯比江伯，一出佢房，就有個40歲左右，帶黑超，拎住個hermes 既女人走埋嚟話唔該晒我照顧佢老豆咁樣，跟手就塞左封利是落我手。我估佢應該都係識咗個有錢老公就唔要老豆果d不孝子，不過有利是我理得佢呀。

我喺收入褲袋之際，秒速咁裝左一眼

「啡色！正，唔使乞都有五舊！」之後我就將封利是攝咗入我褲袋。

正當我以為呢＄500袋袋平安嘅時候，勢估唔到江伯竟然知道咗，而家重要求我分一半俾佢添。我梗係打死都唔制啦，我唔比你咬我呀！

點知王伯出其不意拍拍我膊頭「後生仔，你知唔知做義工係唔可以收錢架？」

講完王伯向我攤大手板並且嗌「陳姑娘！陳姑娘！」

陳姑娘就係我哋義工嘅leader，俾佢知道實鬧死。

「得啦得啦黃伯江伯，你哋點話點好啦下」講完兩個老野係我褲袋潛咗封利是出嚟，佢哋每人分咗200，即係我得返100？

錯啦，臨走佢哋叫我幫佢地買包紅萬......今次可以話係大失敗，但係正因為呢次嘅失敗，我發現到一個最重要最重要嘅成功因素...

屌你 樓豬出文出得咁撚慢

正路都起碼一日一篇啦

盡量啦

渣ga 文都無 學人出文

《 5 靈機一觸 》

呢次真係偷雞唔到蝕渣米，連煙都要幫兩個廢老買埋，為咗宣洩我心頭之恨，我專登叫七仔個姐姐比包爛腳包裝既我。

探訪完佢地兩老仲特登同陳姑娘講「呢個後生仔好幫得手，好好傾，下次叫佢再嚟」

「屌你，仲有下次」望返轉頭，佢地仲一路好走咁既面口對住我揮晒手，果下真係嬲到紅都面晒。

返到屋企攤落床諗真d「唔work喎！我做中間人籌錢，一陣又走個黃伯咁出嚟話要爆我大鑊要掩口費或者好似江伯咁利事都要攞返一半咁我咪仆街」

諗諗下不知不覺間睡意來襲，正常我合埋眼，思想開始雲遊太虛之際...

「吼⋯汪汪汪汪汪⋯汪汪」又係隔離個港女隻芝娃娃，一有人行過佢門口就狂吠。芝娃娃真係好on9，細又細粒過人，聲又大過人。

「屌！好撚嘈呀！吠吠吠！吠極都無人知你吠咩架啦！收聲啦！」等我聽日又向房署投訴佢先，等佢成家屋都無埋。

「咪住，係喎！點解我一早諗唔到？無人識聽貓狗講野架！咁咪唔驚佢地爆我大鑊同要脅我囉！」

於是，我念頭一轉，決定向動物義工呢條路邁進。

《 6 獨立義工 》

我即刻上網google下有關動物義工既資料，係香港原來除咗SPCA呢個機構之外原來仲有咁多我連名都未聽過既動物保護組織。

不過，最令我驚訝既係，原來仲有樣野，叫「獨立義工」。獨立義工既神奇之處係，佢地係以個人名義去運作，冇慈善團體登記，冇牌照，冇政府監察，而最重要既係可以網上籌款！

我逐個自稱獨立義工既人既FB click入去睇，先講佢地會做d咩先，大至上都係半夜去餵流浪貓狗，有人求助就會接咗隻動物去睇醫生，照顧執到既動物同出領養等等....

對比而家個當我狗也不如既人渣老闆，呢d工作簡直濕濕碎啦！我決定先做貓義工，原因係流浪貓比流浪狗體型細，食量自不然細d，佔用既空間又比狗細，我就算要收留貓都易過收留狗。一於先做貓義工，睇下到時點再作打算。

不過咪住先，我屋企唔好話貓，哈毛Kitty都無隻，點做貓義工。領養一隻返嚟？

不了，因為就係爬文做資料搜集嘅時候，我見好多人話好難領養，d義工又要家訪又要查家宅咁，結婚未？有無拍拖？同邊個住？做咩工？人工幾多？一日有幾多個鐘頭係屋企？領養咗之後仲要成日send相比佢，萬一佢覺得你對隻貓唔好，佢就放你上網批鬥你，仲惡過共產黨。求人不如求己，等我自己捉一隻返嚟咪一樣。

就係咁，我就開始正式踏出我成為貓義工嘅第一步。

又live左

多謝支持

留名睇義工黑幕

本故事純屬虛構

留名支持

紙言都會同時update

多謝大家支持 多謝大家既留名